鍍膜有效提高油水分離效果 助解決工業廢水問題
2023-04-17
https://udn.com/news/story/6928/7102737
台科大、台大、明志科大等跨領域團隊合作，發現透過鍍膜可有效提高油水分離過濾膜效能，協助解決工業油水、廢水的問題，降低淨化水成本。 台灣科技大學今天發布新聞稿指出，油污染一直是石化產業、半導體製造業等產業的重要問題，其中困難之處在於如何有效達成油水分離，讓水可以充分再利用。 台科大材料科學與工程系講座教授朱瑾、台灣大學化學工程系教授童國倫、明志科技大學材料工程系助理教授姚栢文、台科大化學工程系助理教授江偉宏、台大材料科學與工程系教授薛承輝等人合作，發現透過鍍膜有效提高油水分離過濾膜效能，解決油污的污水問題，研究成果刊登於國際期刊Npj CleanWater，研究成果也獲得專利。 朱瑾表示，此跨領域團隊研究發現，在商用有機膜鍍上一層金字塔奈米結構的不鏽鋼鍍層，就可應用於油水過濾，且分離效率高達99%，水通量也大，是薄膜分離界的一大突破；特別的是，真空鍍膜製程可於常溫下完成，有利於商業化大規模量產，大幅協助解決工業油水、廢水的問題，降低淨化水成本。 擔任國際水協會副主席的童國倫指出，循環經濟有沒有高效的分離材料是很重要的議題，團隊透過金屬鍍膜的方式油水分離，不僅是首次嘗試，更突破全球水循環經濟材料的最高效率，未來也會將技術應用到半導體產業的廢溶劑處理。 【文教熱話題】 ▪ 整理包／112年國中教育會考 5科完整試題與解答 ▪ 112會考錯幾題能拿A++？ 心測中心公告五科「容錯題數」 ▪ 會考英語首題與參考題「一模一樣」！ 心測中心宣布送分 ▪ 考生注意！112年學測成績轉換分科測驗級分查詢看這裡 ▪ 會考英文／考生評「歷年最簡單」 題組融合性別議題 ▪ 會考自然／題組跨科融合「中偏易」 素養題考觀念不死記 ▪ 疫後學貸補助54.6萬人受益 資格、請領方式一次看 ▪ 專題／學習歷程，別鬧了！首屆108課綱生心路大公開